日租7萬趕絕小劇團 劉江華指戲曲中心是殿堂級場地

粵劇已經納入《人類非物質文化遺產代表作名錄》10周年，今日(25日)的立法會民政事務委員會討論相關的推廣活動，多名議員關注到今年初啟用的西九文化區戲曲中心租金高昂。

議員邵家臻指出，戲曲中心每日場租為7萬港元，惟高山劇場的場租只是其十分之一，文化中心場租亦較便宜，高昂的場租只有大劇團才能負擔使用戲曲中心，小型劇團面對新落成的大型、優質場地只能望梅止渴，詢問政府能否資助小型劇團使用戲曲中心。

議員區諾軒則指出，有粵劇編劇指戲曲中心場租貴又要分紅，而且出現知識產權問題，因為戲曲中心上演的演出會被攝錄作教育或其他用途，認為當局要適時檢討劇團對戲曲中心的反應。

議員梁志祥則指，現時粵劇活動參加者以長者為主，認為推廣粵劇需要傳承令年輕人參與，而戲曲中心收費高昂令不少中小型劇團未能負擔，但劇團仍希望踩台板，詢問當局會否給予機會中小型劇團前往演出。

民政事務局局長劉江華表示，現時的粵劇場地定位清晰，新秀會於油麻地戲院作培訓，實力累積後可赴高山劇場演出，再之後有文化中心，而戲曲中心為殿堂級場地，希望不同參與者都有場地使用。劉續指，不同年齡層有不同推廣空間，現時已有不少兒童粵劇團，亦會資助團體到學校作訓練，而校際朗誦節亦有粵劇環節，綜合而言當局着力發展年輕觀眾。

依家阿豬阿狗都可以去紅館開演唱會啦

做返場粵劇特朗普整旺下個場

小型劇團面對新落成的大型、優質場地只能望梅止渴
望梅止渴定望洋興嘆

連粵劇特朗普都唔喺度搞叫咩戲曲中心

Hey coke Centre

屌！垃圾！

大戲本身就垃圾啦 起個咁既野出黎for做大戲本來就戇尻到震 而家仲要有錢先用得

場地 級算都唔同.
除非無人租先減價,

Xiqu中心

得返廢老睇，過多十零廿年睇粵曲嗰班都死埋，仲邊有人比錢睇？

殿堂級Xiqu

廢老而家睇大陸劇，粵曲死撚開

租金殿堂級，個場地配套仲衰過康民署D黑盒

粵劇殿堂級場地永遠都係新光

人地有個新光私人場
洗鬼去Xiqu 中心

小劇團你就收皮啦
日租七皮都比唔起
免費比你任用好未 on99
咁大個埸又要維修又要養職員
唔收貴啲 開善堂咩

個戲曲中心咁核突既

Xiqu Center

當初西九發展 吹撚到戲曲中心振興粵劇乜乜柒柒，呃到成班柒頭企係港共果邊，幫手屌鳩啲反膠鐵反西九嘅黃屍，好喇，落成咗就同你講唔撚受你玩 抵撚死

支持果班死曬未
我好記得阿姐同成班傻柒出黎支持嫁喎

民政事務局局長劉江華表示，現時的粵劇場地定位清晰，新秀會於油麻地戲院作培訓，實力累積後可赴高山劇場演出，再之後有文化中心，而戲曲中心為殿堂級場地，希望不同參與者都有場地使用。劉續指，不同年齡層有不同推廣空間，現時已有不少兒童粵劇團，亦會資助團體到學校作訓練，而校際朗誦節亦有粵劇環節，綜合而言當局着力發展年輕觀眾。

佢噏乜，人地問佢有冇得減價佢由1個字可以答咁多字

🤔真係要學嘢，做大事要多字
老師叫學生回應簡潔，難怪佢地做1世老師

冇文化真可憐，同啲窮鬼話學琴畫畫多餘一樣

xiqu中心
係咪專用嚟開成人展
大家有處齊齊露
租畀人開天體營
想睇

死豬中心

兜咁大個圈，咪就係話比大家知，個戲曲中心，唔係畀你班香港粵劇友去表演，你班友去新光也好、高山也好，甚至油麻地也好，都唔使旨意會畀你去戲曲中心踏臺板，你冇資格。
戲曲中心嘅英文叫「Xiqu Center」而唔係「chinese opera center」都諗到個戲場係用來做乜，畀邊班人用。

用黎比錢承建商洗

同郵輪碼頭一樣,又一大白象工程

拆左起樓啦 起間酒店總統府套房都唔止收7萬租
7萬都話貴
700好唔好

垃圾大戲有乜文化可言 你自己都唔睇啦 走黎扮文化人唔知搏乜

唔得，附近有高鐵，遲下又有故宮博物館，啱哂中國來嘅劇團表演（如果有嘅話)。

我有囉我由西方6個時期，知道20世紀嘅重要性
再伸延至中樂音樂 戲曲
中國音樂某程度上先進過西樂
講意境多過句法
E.g. 1杯茶＋古箏的高山流水點都好過mozat+咖啡
Jazz + 咖啡 好過上面因為format 有improvisation

Ok?

回應啦， DADACHAN

你行出街問下人睇電影多定大戲多 由得啲垃圾文化消失根本一啲問題都冇

政府做法不意外
話就話取代高山
但永遠起完就唔識運用
貫徹政府離地既做法

可憐

唔講真係以為香港粵劇界多人競爭到要用咁多場地分散人嚟用，要論資排輩

成個閪咁

你都on9政府有責任推廣文化活動，下下都講錢嗰啲人叫商家

但好明顯而家個戲劇中心係利益行先

但係上海個個係叫Chinese opera架喎

運錢咋嘛，理得佢空置

因為佢要比支那劇團嘛

可憐對classical music 既認知得Mozart
人地根本無呢種文化咁我攞Mahler Symphony No.2 同高山流水比宗教性既"意境"秒到一棟都無啦彈下彈下一D都唔夠堂皇
點解要鳩up話"意境"咪就係因為無句法囉
仲有基本上你個D所謂"名曲"全部都係失傳哂再鳩作就係因為記譜方式唔夠先進
仲有人地既樂器500年黎更新過幾多代用quantitative and qualitative method 黎玩musicology 你話西樂唔夠中樂先進就係玩句式先夠先進

你咪用mahler 飲茶囉
用個幾鐘嚟飲 n 杯茶
人地飲茶配短曲
你用symphony 配茶
仲要最能長嗰個case
我拉 mahler 嗰陣你毛都未出齊
連配飲食都唔能識
古箏＋山水配茶
Jazz配啤酒
Mozart 配紅酒 英式下午茶（你未用其他作曲家配囉
我去幾多宴會，馬會高層，醫生大律師等個個都唔用其他起伏嘅music ,
quartet 嗰啲 大陸明 就fit
人地宴會唔係聽人彈嘢，Bach mozart配）

你就Mahler配飲宴

為嘈而嘈
浪費人生
我囉嚟 飲茶 打open world game 好過
同你啲時薪唔過千嘅廢物為嘈而嘈浪費時間
Afk forever

你 如 有機會 接觸高官高層表演未表演啲高難度嘢lor

睇人地會否屌9你，“我地傾生意聯誼你就steal our thunder 彈9啲嘢搶風頭”
Or “我結婚你彈啲19嘢博乜，撬我老婆？？？？！？！”

適當時間做適當嘅嘢

唔知乜係 steal thunder ？
Go check Google

Afk

私處中心是殿堂級場地

一句到尾 都無預你 唔好以為自己有份喇

果時又話推廣粵曲文化先起
而家又要咁貴

咁睇舞台劇都差唔多

點解連做粵劇嘅戲曲中心個英文都要用普通話拼音？
叫hei3kuk1centre唔好？

私處中心

Xiqu

Chinese opera?班狗官擦唔切鞋

入口真係好似閪窿

係私處中心舞刀弄劍係貴少少架喇

真

位又小
嗰台既深度又唔夠做粵劇
殿乜撚野

分分鐘過幾年話使用率低
放俾北佬做京劇

山頭主義, 階級主義, 論資排輩, 依家佢用政策話你知呢d 先係佢承認既粵曲文化

你有冇腦 推廣唔洗講錢 唔洗合理洗錢
一講錢就係商家
咁推廣體育係唔係代表租香港大球場比小學生踢西瓜波
租個紅磡體育館比小學生練排球

而家你小劇團冇能力租最新最靚既場 係好合理
政府推廣 平啲資助你去細場舊場囉
你小劇團冇人睇先租唔起姐
咁小劇團洗撚租個咁新咁貴呀
推廣都要講合理比錢去推廣
你用推廣兩個字 就可以亂洗錢
貼錢比你用係啲唔需要既地方 你係唔係仲on9
你當個場係戲曲訓練中心

你自己唔睇唔代表其他人唔睇
戲曲中心而十場show可以九場都full houses
唔好咁無知啦on9仔

利伸：劇曲中心舞台部員工

無錢真係唔好租喎
你搞果d團體老人院飛
一間收佢幾皮野
幾間過來睇都回到本有賺啦

廢老睇大陸劇篤個掣就download
粵曲要比錢不了

戲曲呢啲垃圾啲老野死哂就冇人睇嫁啦
成棟野唔知起黎做乜

無錢咪死返去高山囉！

利申：喺場館做台

最撚憎大戲

第一：一定OT 唱到11點幾，你走啫，我仲要收嘢。

第二：一定偷雞食煙！

第三：小型粵劇團樂師好多都唔係本地人，入境可以做嘢

Xiqu? 英文黎架 屌

我有冇話完全冇人睇呀戇尻仔 叻唔撚切衝出黎搏屌 比例上點都係電影多人睇過大戲啦低能

座嘢都似足私處

個場地剩係用黎做"私處"咁戇鳩